%!TEX TS-program = xelatex
\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{article}

\input{preamble.tex}

% эпиграфы
\usepackage{epigraph}
\setlength\epigraphwidth{.8\textwidth}
\setlength\epigraphrule{0pt}

\usepackage{alltt}

\begin{document}

\section*{Quiz 5: файнтьюнинг и эвристики для обучения сеток}

\epigraph{Я не хочу жить в мире, который кто-то другой делает лучше лучше, чем это делаем мы.}{\textit{Гэвин Бэлсон, Кремниевая Долина}}

\vspace{-0.5cm}
\subsection*{[5] Задание 1}
\vspace{-0.5cm}

Дзан Янг хочет сделать мир лучше. 

Для этого он придумал шазам для еды. Ты делаешь фотку, а приложение распознаёт, что в тарелке. Дзан Янг обучил классификатор, который умет отличать хот-доги от не хот-догов. Инвесторы согласны дать ему кучу бабла, если приложение научится различать $10 000$ различных классов еды.  Опишите, как бы вы обучали такой классификатор на месте Дзан Янга.

\vspace{-0.5cm}
\subsection*{[5] Задание 2}
\vspace{-0.5cm}

Динэш хочет сделать мир лучше. 

Для этого он купил себе теслу. Он заметил, что автопилот странно себя ведёт. Он думает, что луна -- это желтый сигнал светофора и притормаживает прямо на автобане. Динэш взломал код своей теслы и собирается дооучить автопилот. 

Будем считать, что автопилот работает на свёрточной сетке. Он принимает в зависимости от кадра три решения: разгоняться, тормозить, поддерживать скорость. Опишите, как бы вы на месте Динэша собирали выборку для дообучения. Какие аугментации данных вы бы использовали? Зачем вообще обычно используют аугментацию?

\vspace{-0.5cm}
\subsection*{[1] Задание 3}
\vspace{-0.5cm}

Вы хотели сделать мир лучше. 

У вас был стартап. Вы его продали и получили кучу бабла. Будем считать, что вы инвестировали $80\%$ в новые проекты и ценные бумаги. Расскажите, какие классные штуки вы купите для себя на оставшииеся $20\%$.


\end{document}